2018全球競爭力報告 香港創新能力稍弱 勞工權益猶如第三世界國家

世界經濟論壇（WEF）周二（16日）公布2018年度的全球競爭力報告。美國相隔10年後，首次擊敗瑞士重上第1位。香港則跌一級排名第7，亞太排名第3，僅次於新加坡及日本。

報告指出，香港在基礎設施、金融系統等表現出眾，惟創新表現及勞工市場效率則稍遜。

美國繼2008年之後重奪第1，其中最重要因素是其創新能力。報告指「創新已成為所有發達經濟體的當務之急，也是越來越多新興國家的優先事項」，但大多數國家都未能掌握。「結果顯示，世界上只有少數創新強國，包括德國、美國和瑞士。」

香港方面，報告指本港競爭力表現跟新加坡相似，惟創新及勞動力市場效率表現就不如後者。在12個支柱當中，香港在其中4個都高踞第2位，包括基礎設施、 資訊及通訊科技採用、金融系統及產品市場。但是在創新能力方面則表現最差，全球排名第26，勞工權益方面更是僅排名第116，表現猶如第三世界國家。

0分=表現差？？？